%Chapter 5
% -*- coding: utf8 -*-

\chapter*{}% Main chapter title


\begin{center}
\begin{Huge}
\textbf{RESUMÉ}\\

\end{Huge}
\end{center}

	Aujourd'hui plus que jamais, l'intelligence artificielle est devenue une part entière de notre quotidien, mais surtout des laboratoires de recherches et de l'industrie. Cela est sans doute dû aux avancées énormes que l'apprentissage profond a permis. En effet, l'avancée de la technologie met enfin en place un matériel très puissant, ainsi qu'une grande quantité de données suffisantes pour nous permettre de développer des modèles de plus en plus complexes. Nous allons explorer dans notre travail ces nouvelles techniques révolutionnaires, en les appliquant au problème de recherche d'images par le contenu. Nous adopterons une démarche claire qui se résume à réaliser des approches, les tester puis les interpréter et donner des explications des différents résultats obtenus.\\

\begin{center}
\begin{Huge}
\textbf{ABSTRACT}
\end{Huge}
\end{center}

	Artificial intelligence is a very topical and controversial field, today more than ever, in research laboratories but also in industry. This is probably due to the Deep Learning phenomenon, and the results its techniques have brought. Indeed, technology has finally put in our hands fairly powerful equipments and a sufficiently big amount of data to enable us to develop models of increasing complexity. We will explore in our project these new and revolutionary techniques by applying them to the Content Based Image Retrieval problem. We will adopt a clear approach that consists on selecting the right techniques, testing them, then interpreting and explaining the different results.\\


\begin{center}
\begin{Huge}
\<ملخص>\\
\end{Huge}
\end{center}

\begin{RLtext}
الذكاء الاصطناعي موضوع مثير للجدل، اليوم أكثر من أي وقت مضى، في مختبرات الأبحاث و أيضا في الصناعة. هذا ربما يرجع إلى ظاهرة "التعلم المتعمق" والنتائج اللتي قدمت تقنياته. فقد وضعت التكنولوجيا أخيرا بين أيدينا معدات قوية وكمية من البيانات كبيرة بما فيه الكفاية لتمكيننا من تطوير نماذج متزايدة التعقيد. سنستكشف اثر مشروعنا هذه التقنيات الجديدة من خلال تطبيقها على مشكل البحث على الصور من حيث محتواها.
 سنتبنى نهجا واضحا، المتمثل في اختيار التقنيات المناسبة، واختبارها، ثم تفسير وشرح النتائج المختلفة المتحصل عليها.
\end{RLtext}